[廣東話]而家/宜家/依家，究竟乜撚嘢呢家

以我認知，「現在」嘅廣東話係而/宜(ji4)家 或者 依(ji1)家，

打得做呢家嘅其實係咪唔識發音，定係新移民有鄉音？

如果你講「呢家嘢」呢個字就由細聽到大，

但用「呢家」當「依家」咁用好似係近幾年先開始湧現﹐每次見到都覺得好柒

哩?

真係聽過啲後生講呢家

從來都係講而家
有時語氣問題會講依家, e.g. 鬧人

仲有啲人會講同埋打「係味乜乜」

將做乜嘢打做仲乜嘢

広東話咪又係鄉下話

係 好撚柒
呢乜撚嘢家
新移民先會咁講

呢種post無J圖無花生無Gay，好快又沉底

講開"依家"

支那口音

可以將「而家」打做「呢家」啲人
唔係5p 就係聽嘢講嘢都有問題

打開呢家嘅不如講兩句

打開nigga

呢家野我就最耍家

係呀

樓主收皮啦

而今

呢個真係

仲乜野? 呢家係味吾講得?

系咯系咯

唉 個on9 我做喇